En esta sección vamos a discutir acerca de las distintas entropías de las distintas fuentes de las redes observadas.

\begin{center}
\textbf{Red Hogareña}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Fuente&Entropía H(S)&Entropía Máxima&Proporción\\
\hline
$S_{dst}$&1.27&1.58&0.80\\
$S_{src}$&1.23&2.0&0.62\\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\textbf{Red Alto Palermo}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Fuente&Entropía H(S)&Entropía Máxima&Proporción\\
\hline
$S_{dst}$&4.66&6.54&0.71\\
$S_{src}$&4.96&6.73&0.74\\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\textbf{Red Honeywell}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Fuente&Entropía H(S)&Entropía Máxima&Proporción\\
\hline
$S_{dst}$&3.17&4.39&0.72\\
$S_{src}$&2.05&3.32&0.62\\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\textbf{Red Entrepiso-DC}
 
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Fuente&Entropía H(S)&Entropía Máxima&Proporción\\
  \hline
  $S_{dst}$&6.96&7.58&0.92\\
  $S_{src}$&2.04&5.00&0.41\\ 
  \hline
  \end{tabular}
\end{center}

Como podemos observar, los valores de la proporción entre la entropía y la entropía máxima de las fuentes rondan los 0.60 y 0.80 salvo en la Red Entrepiso. En dicha red, los valores son mas dispares. 

En la Red Hogareña, podemos ver que en la fuente $S_{src}$ la proporción es más baja lo cual implica que hay menos incertidumbre en dicha fuente. Esto significa que la cantidad de paquetes ARP \emph{who-has} enviados no esta uniformemente distribuida entre las distintas IPs. Por otro lado, en $S_{dst}$ la proporción es más alta lo cual implica que hay más incertidumbre en esa fuente. Esto quiere decir que los paquetes recibidos tienen una distribución más uniforme que en la fuente $S_{src}$.

Esto se repite de manera análoga en la Red Honeywell. Sin embargo, cabe aclarar que la entropía máxima en la Red Honeywell es mayor a la entropía máxima de la Red Hogareña en ambas fuentes. Esto significa que hay más IPs involucradas en los paquetes de las fuentes.

En la Red Alto Palermo, ambas las proporciones de ambas fuentes son similares. Esto significa que su distribución tiene uniformidad parecida.

Finalmente, en la Red Entrepiso la proporciones son las más distantes. La distribución de la fuente $S_{dst}$ es la más uniforme de todas, lo cual es reflejado en su alta proporción (0.92). Por otro lado, la proporción de $S_{src}$ es la más baja de todas. Esto significa que esta fuente es la que tiene menos incertidumbre de todas.

La entropía máxima de las distintas fuentes $S_{dst}$ tiene un máximo de 7.58 en su homónima de la Red Entrepiso. Por otro lado, la entropía máxima de las fuentes $S_{src}$ tiene su máximo en la Red Alto Palermo, con un valor de 6.73.